# Краснохвостый попугай (Пиррура)

Известно 17 видов пиррур, отличающихся расцветкой оперения и размерами самцов и самок. Попугаи наделены стройным телом, длинным, ступенчатым хвостом. Размер взрослых особей варьируется в пределах 22-29 см. У некоторых видов на грудке имеется своеобразный рисунок в виде полосок или чешуек.

В пределах одного вида самец и самка не отличаются размером тела и окраской оперения. Единственный верный способ узнать пол птицы - сдать ДНК тект. 

В основном все пернатые зеленого цвета. Оттенки красного, желтого цвета являются дополнительными.



### **Страна обитания** 
Южная Америка

### **Характер и особые таланты** 

Буроухие краснохвостые попугаи довольно шумные птицы, они постоянно галдят, издают громкие звуки. Несмотря на то, что пирруры миролюбивы, они имеют сложный характер.

Вам запросто может достаться как спокойный питомец, так и наоборот, полный сил и решительности крушить все на своем пути и больно кусаться.

Отличие пиррур от других пород попугаев выражается в их характере – уж очень они флегматичны. Если сравнить с попугаями калита, пиррурам не нравятся подвижные и шумные игры, они безразличны к игрушкам, подвешенным в клетке.



### **Продолжительность жизни**

От 13 до 20 лет.

### **Выбор клетки и подготовка условий содержания**

Ввиду того, что попугаи любят пространство, пернатым необходима большая и просторная клетка. Если есть возможность соорудить вольер, то пернатые будут в нем себя более уютно чувствовать.

В первую очередь требуется увеличить влажность воздуха. Чтобы решить эту проблему, внутри вольера устанавливают поилки и емкости с водой, ведь попугаи очень любят купаться.

Расположенные внутри клетки зеленые ветви позволят попугаям грызть их и точить свой клюв. Однако стоит заметить, что грызут не все, поэтому хозяин должен самостоятельно подпиливать клюв попугаю, иначе это приведет к тому, что пернатые не смогут нормально питаться и пить воду.


### **Питание**

Здоровье пернатых во многом зависит от правильного питания. Кроме специальных зерновых смесей в рационе должны присутствовать овощи и фрукты:

* зеленый салат 
* яблоки 
* цитрусовые в небольших количествах 
* кабачки
* морковка 
* гранат
* виноград 

Один раз в неделю необходимо подкармливать кашами, сваренными на воде без соли:
* рисовой 
* гречневой 
* овсяной  

 Некоторые пирруры обожают кисломолочные продукты, но это лакомство рекомендуется давать в небольших количествах.

Во время размножения попугаям нужен специальный микроклимат с повышенной влажностью и питание с повышенным содержанием белка и кальция. Это следует учесть, чтобы потомство было здоровым.

В рацион нужно обязательно включать фрукты и ягоды, такие как:

* рябина
* виноград
* яблоки
* очищенные бананы
* вишня
* малина
* шиповник
* земляника
* ананас

Но стоит отметить, что кормить попугая вышеперечисленными ягодами и  фруктами нужно в небольших количествах. Чрезмерное употребление может привести к различным заболеваниям.

Воду нужно менять в поилке ежедневно.

